{
  "questions": [
    {
      "question": "Какой из этих операторов в Go не является ключевым словом?",
      "options": ["defer", "break", "else", "loop"],
      "correctOption": 3,
      "explanation": "В Go нет ключевого слова loop.  for используется для циклов."
    },
    {
      "question": "Какое утверждение о goroutines неверно?",
      "options": [
        "Goroutines - это легкие потоки.",
        "Goroutines создаются с помощью ключевого слова go.",
        "Goroutines автоматически управляют памятью, предотвращая утечки.",
        "Goroutines могут быть запущены только на одном процессорном ядре."
      ],
      "correctOption": 3,
      "explanation": "Goroutines могут быть запущены на разных ядрах, если доступно больше одного процессорного ядра. "
    },
    {
      "question": "Какой из этих типов данных в Go является нетипизированным?",
      "options": ["int", "string", "interface{}", "float64"],
      "correctOption": 2,
      "explanation": "interface{} является нетипизированным и может хранить любой тип данных."
    },
    {
      "question": "Какая функция используется для преобразования строки в число в Go?",
      "options": ["parseInt()", "atoi()", "strconv.Atoi()", "strToInt()"],
      "correctOption": 2,
      "explanation": "strconv.Atoi() конвертирует строку в целое число."
    },
    {
      "question": "Какая функция  в Go используется для закрытия канала?",
      "options": ["close()", "shutdown()", "terminate()", "end()"],
      "correctOption": 0,
      "explanation": "Close() используется для закрытия канала, сигнализируя другим горутинам, что канал больше не будет использоваться."
    },
    {
      "question": "Какой из этих операторов используется для сравнения значений в Go?",
      "options": ["==", "=", "!=", ">"],
      "correctOption": 0,
      "explanation": "== используется для проверки равенства значений, а != для проверки неравенства."
    },
    {
      "question": "Какой из этих типов данных в Go является комплексной переменной?",
      "options": ["int", "string", "complex128", "float64"],
      "correctOption": 2,
      "explanation": "Complex128 представляет комплексные числа с двойной точностью."
    },
    {
      "question": "Что такое 'defer' в Go?",
      "options": [
        "Оператор, который откладывает выполнение функции до выхода из текущей функции.",
        "Оператор, который создает новую goroutine.",
        "Оператор, который прерывает выполнение функции.",
        "Оператор, который объявляет глобальную переменную."
      ],
      "correctOption": 0,
      "explanation": "defer откладывает выполнение функции до конца текущей функции."
    },
    {
      "question": "Какой из этих пакетов в Go предназначен для работы с файлами?",
      "options": ["fmt", "io", "os", "net"],
      "correctOption": 2,
      "explanation": "Пакет os предоставляет функции для работы с файлами, процессами и операционной системой."
    },
    {
      "question": "Какое утверждение о структуре данных map в Go верно?",
      "options": [
        "map  - это неупорядоченная коллекция.",
        "map  - это типизированная структура данных.",
        "map  - это неизменяемый тип данных.",
        "map  - это структура данных, которая не позволяет иметь одинаковые ключи."
      ],
      "correctOption": 0,
      "explanation": "Map  в Go  - это неупорядоченная коллекция пар ключ-значение, где ключи уникальны."
    }
  ]
}
